# Формуляр
> 2019.09.23 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → **[ЭД](doc.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Формуляр** — русскоязычный термин. **Technical and operation data card** — англоязычный эквивалент.</small>

 **Формуляр (ФО)** — ЭД, по [ГОСТ 2.102](гост_2_102.md) — содержит сведения, удостоверяющие гарантии изготовителя, значения основных параметров и характеристик (свойств) [изделия](изделия.md), сведения, отражающие техническое состояние изделия, сведения о сертификации и утилизации, а также сведения, которые вносят в период его эксплуатации (длительность и условия работы, техническое обслуживание, ремонт и т.д.).  
Регламентируется ГОСТ 19.501-78.



## Описание
В основную часть документа должны входить следующие разделы.  
Состав и содержание разделов документа определяют в соответствии с особенностями программных изделий. При необходимости допускается дополнять документ другими разделами или объединять отдельные разделы, а также помещать их в приложениях.

|**Раздел**|**Описание**|
|:--|:--|
|**Общие указания**|Приводят общие указания для обслуживающего персонала по эксплуатации программного изделия, заполнению и ведению его формуляра, например:<br> 「Перед эксплуатацией необходимо внимательно ознакомиться с соответствующими эксплуатационными документами (приводятся наименования документов). Формуляр должен находиться в подразделении, ответственном за эксплуатацию программного изделия」.|
|**Общие сведения**|Указывают наименование программного изделия, его обозначение, наименование предприятия изготовителя, номер программного изделия предприятия и другие общие сведения о программном изделии.|
|**Основные характеристики**|Приводят необходимые при эксплуатации программного изделия значения основных характеристик (например, функциональных, надёжности и др.).|
|**Комплектность**|Перечисляют все непосредственно входящие в программное изделие другие программные изделия и документацию в соответствии с комплектностью, указанной в технических условиях на программное изделие. При наличии ведомости эксплуатационных документов в формуляре делают на неё ссылку без перечисления эксплуатационных документов.|
|**Периодический контроль основных характеристик при эксплуатации и хранении**|Указывают наименование измерения проверяемых характеристик, требуемую периодичность контроля.|
|**Свидетельство о приёмке**|Приводят свидетельство о приёмке программного изделия, подписанное лицами, ответственными за приёмку.|
|**Свидетельство об упаковке и маркировке**|Помещают сведения об упаковке программного изделия, подписанные лицами, ответственными за упаковку.|
|**Гарантийные обязательства**|Приводят гарантийные обязательства предприятия‑изготовителя.|
|**Сведения о рекламациях**|Приводят краткое изложение порядка предъявления рекламации и регистрируют все предъявленные рекламации, их содержание и принятые меры.|
|**Сведения о хранении**|Указывают сроки хранения программного изделия.|
|**Сведения о закреплении программного изделия при эксплуатации**|Указывают фамилии и должности лиц, за которыми закрепляют программное изделие.|
|**Сведения об изменениях**|Указывают основание для внесения изменений, содержание изменений с указанием его порядкового номера, а также должность, фамилию и подпись лица, ответственного за проведение изменения.|
|**Особые пометки**|Оставляют несколько чистых листов для специальных отметок, которые вносят во время эксплуатации программного изделия.|
|**Приложения**|Могут быть справочные материалы и дополнительные документы (например, журнал учёта работы), необходимые при эксплуатации программного изделия.|



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. <…>


## The End

end of file
